# Проекти по ОКГ 2019 - 2020

## Поздравления

Ако в момента четете този файл, значи сте го отворили.

## Тема за проекти

Всички проекти по ОКГ за 2019/20 г. ще са на една и съща глобална тема: „Човече(та) правят нещо в някаква сцена“.
Точно какво правят е свободен избор на всеки, който има право на проект.
Желателно е, но не е задължително, проектът да е продължение на втората домашна работа.

Усилията по изготвяне на проекта се очакват да са 10 + павела, т.е. проектът е пъти по-сложен от
домашните, които са със сложност около 1 павел (1 павел е мярка в компютърната графика и е
равно на каквото графично мога да направя за 1 час). Оценката ще се базира на четири основни
критерия:

* Тяло на човечето – макс 10 точки. Това включва модификации на самото човече, като е
позволено добавянето на нови части на тялото (напр. коса, опашка,...), премахване на
съществуващи (ако са скрити под дрехи, например), подмяна на части (със собствени
обекти), преоразмеряване, преоцветяване, претекстутиране и т.н. Колкото по-сериозни за
модификациите, толкова повече точки ще бъдат дадени.
* Дрехи на човечето – макс 10 точки. Това са допълнителни обекти, насложени върху
човечето - ризи, шапки, панталони, рокли, обувки, пиърсинг, ризници, папийонки,
наколенки и т.н. Естествено, стандартните обекти (кубове, сфери и т.н.) ще донесат малко
точки. Нестандартни (extrusion, tube, parametric, rotational, CSG и т.н.) малко повече точки, а
най-ценни ще са гъвкавите дрехи, които се огъват според движението на човечето.
* Движение на човечето – макс 10 точки. Да прави сложни движения, които не могат да се
моделират с обикновен цикъл. Подобно движение би било качване по стълби + спъване и
падане + изправяне + изтупване и продължение на изкачването. Движение от типа на
махане с ръка, клатене на крака, кимане или скачане нагоре-надолу е просто движение. За
информация: почти всички движения, които видях във второто домашно, бяха прости.
* Обкръжение на човечето – макс 10 точки. Това включва сцена, в която то вирее, било то
стая, зала или открита площ. Ще се гледа колко сложна е сцената и колко сложни са
обектите. Използването на подходящи текстури, цветове, светлини, мъгли, отражения,
сенки и т.н. се препоръчва. Използването на готов обект (т.е. обект, който не сте
конструирали с код в проекта си) не носи точки.


## Изисквания към проектите

* Проектите са написани на JavaScript, ThreeJS и другите библиотеки, които са ползвани
официално в курса. Препоръчва се използването на модифицираната библиотека human.js,
в която има полезна за проектите нова функционалност.
* Проектите са индивидуални. Кодът е написан от съответния студент и е добре оформен , с
коментари, описващи отделните елементи. Кодът, който не е лично дело на студента
(например ползва нещо от упражненията или от Mannequin) да е маркиран като такъв.
* Предава се единствен файл с име project-g-nnnnn.zip (или rar ), където g е групата на
студента, а nnnnn е факултетният номер. Във файла са включени нужните файлове за
пускане на проекта – т.е. ако има музика или изображения, те също да са включени и да се
адресират с относителни пътища, не с абсолютни.
* В архива да има текстов файл с фиксираното име info.txt (или pdf ), в който да са описани
имената, групата, ф.н., темата на проекта и с какво от реализацията на проекта е най-горд
студента – около 1/3 страница.
* Да има картинка с фиксираното име screenshot.jpg (или png ) с кадър от проекта. Ако в
проекта има няколко много различни сцени е добре да се дадат няколко картинки (с
долепени номера: screenshot1.jpg, screenshot2.jpg, ...)

## Предаване на проектите

Предаването на проектите става през Мудъл. Крайният срок е една седмица преди устния изпит по
ОКГ. Следете внимателно за крайния срок, обявен в Мудъл, и не го чакайте да (ви) настъпи. Добре
е да предадете проектите си по-рано. Ще има голяма вероятност да получите точките по-рано и да
имате време да подобрите проекта. Не е желателно да се пращат полупроекти с цел да се разбере
докъде сте в момента с точките.

## Разни съвети

Преди да предадете проекта си, вижте какво предавате и дали някое от изискванията не е спазено.
Ако ползвате текстури, проверете дали пътищата до тях са относителни. Може да се използва 3 D
модел от друга програма (напр. Blender, Maya), но трябва вие да сте го създали с тази програма, а
не да го вземете наготово. Проверката ще е на екран 1368х768 пиксела, т.е. не правете сцени,
които са твърде големи (може красив обект извън екрана да остане невидян и неоценен).

## Намаляване на точки

* Непокриване на критериите. Грешно име на архивен файл, липса на инфо файла или на
картинката от екрана.
* Изпращане на код, който не тръгва „от раз“, липса на коментари, лошо форматиране.
* Използване на чужд код или обекти, които не са маркирани като такива (имате право да
ползвате чужд код, само ако е отбелязан точно кой е и откъде е – тогава този код просто не
ви носи точки. Ако не го маркирате, ще се смята за плагиатстване и тогава се вземат точки.)


| Версия | Дата       | Коментар                                           |
| :----: | :--------: | :------------------------------------------------- |
| 1      | 2014-12-25 | Първа версия                                       |
| 2      | 2016-01-17 | Текстът скъсен с половин педя                      |
| 3      | 2016-12-12 | Промяна от C/OpenGL към JS/ThreeJS                 |
| 4      | 2017-12-15 | Няколко минимални корекции и изчистване на текста. |
| 5      | 2018-12-07 | Малко по-стегнат изказ.                            |
| 6      | 2020-01-14 | Актуализирани са критериите.                       |
